\newpage
\section{Weryfikacja poprawnego działania programu}
W trakcie pisania programu na bieżąco weryfikowano działanie poszczególnych funkcji z osobna.
Aby uzyskać możliwość jednoczesnej wizualizacji dużej liczby punktów, wektorów, oraz układów współrzędnych wykorzystano oprogramowanie \emph{Blender 3D} służące do tworzenia trójwymiarowych modeli graficznych.

\subsection{Testy jednostkowe}
\subsubsection{Testy modelu}
Testy mają za zadanie sprawdzać poszczególne funkcje bez zależności z innymi częściami programu.
Domyślna konfiguracja dla tych testów opisana w pliku ,,identity.json'', zawiera takie wartości modelowanych parametrów, aby na każdym etapie otrzymać macierz jednostkową.

W procesie sprawdzania zmieniano pojedynczo każdy z parametrów modelu.
Przykładowe wyniki zamieszczono na ilustracjach poniżej, na pomarańczowo oznaczona jest chmura punktów zmierzona przez magnetometr, czyli sfera jednostkowa przekształcona przez model magnetometru według ustawień widocznych z prawej strony wizualizacji.

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przykład zmiany parametrów osi czujnika}
  \label{fig:testyjedn-czujnik1}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-czujnik1.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Inny przykład zmiany parametrów osi czujnika}
  \label{fig:testyjedn-czujnik2}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-czujnik2.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przykład zmiany parametrów modelu dewiacji}
  \label{fig:testyjedn-poisson}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-poisson.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przykład krzywego zamocowania i trwałej dewiacji}
  \label{fig:testyjedn-rotpoisson}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-rotpoisson.png}
\end{figure}

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przykład krzywego zamocowania i dużego biasu osi Z}
  \label{fig:testyjedn-rotbias}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-rotbias.png}
\end{figure}

Można zauważyć że zgodnie z oczekiwaniami dewiacja opisana jest w układzie współrzędnych związanym ze statkiem powietrznym, a bias osi w układzie magnetometru.

\subsubsection{Testy dopasowania elipsoidy}

\begin{table}[!ht] \centering
  \caption{Przykład dopasowania elipsoidy dla szumu na poziomie 5\%}
  \label{tab:szum05}
  
  \begin{tabular} {| l | r | r |} \hline
      Parametr & Referencyjny & Obliczony \\ \hline\hline
      A & 1 & 1.00250 \\ \hline
      B & 2 & 2.00095 \\ \hline
      C & 3 & 3.00355 \\ \hline
      D & 0.2 & 0.20038 \\ \hline
      E & 0.5 & 0.49985 \\ \hline
      F & 0.7 & 0.70113 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!ht] \centering
  \caption{Przykład dopasowania elipsoidy dla szumu na poziomie 45\%}
  \label{tab:szum45}
  
  \begin{tabular} {| l | r | r |} \hline
      Parametr & Referencyjny & Obliczony \\ \hline\hline
      A & 1 & 1.19166 \\ \hline
      B & 2 & 2.14208 \\ \hline
      C & 3 & 3.30981 \\ \hline
      D & 0.2 & 0.19078 \\ \hline
      E & 0.5 & 0.50422 \\ \hline
      F & 0.7 & 0.68878 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{Testy określania orientacji czujnika}

Na ilustracji \ref{fig:testyjedn-orientacja} czarnym kolorem oznaczono początkowy ślad zakreślony przez wektor indukcji magnetycznej podczas obracania wokół osi $ X_b $ układu współrzędnych s.p., natomiast kolorem pomarańczowym wyróżniono ten sam ślad po korekcie obliczoną poprawką mocowania czujnika.

\begin{figure}[!ht]
  \caption{Przykład poprawnej kompensacji zamocowania}
  \label{fig:testyjedn-orientacja}
  \centering \includegraphics[width=0.9\linewidth]{img/testyjedn-orientacja.png}
\end{figure}

\subsection{Testy integracyjne}
Po sprawdzeniu poszczególnych elementów z osobna wykonano testy sprawdzające całość działania programu.

\begin{table}[!ht] \centering
  \caption{Końcowe przekształcenie kalibracji dla ustawień jednostkowych i szumu 25\%}
  \label{tab:koncowe1}
  
  \begin{tabular} {| r | r | r | r |} \hline
    0.99656 & 0.00454 & -0.00694 & 0.00026\\ \hline
    -0.00453 & 0.99640 & 0.00111 & 0.00089\\ \hline
    0.00695 & -0.00108 & 0.99542 & 0.00032\\ \hline
    0.00000 & 0.00000 & 0.00000 & 1.00000\\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}[!ht] \centering
  \caption{Końcowe przekształcenie kalibracji dla wektora indukcji magnetycznej o wartości 5 i szumu 25\%}
  \label{tab:koncowe5}
  
  \begin{tabular} {| r | r | r | r |} \hline
    0.18627 & 0.00256 & 0.00213 & 0.00591 \\ \hline
    -0.00262 & 0.18602 & 0.00441 & 0.00503 \\ \hline
    -0.00216 & -0.00463 & 0.17841 & -0.00009 \\ \hline
    0.00000 & 0.00000 & 0.00000 & 1.00000 \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}
